java-concurrencia
=================

Ejemplos de programación concurrente con Java

- **UIDinamica**: Ejemplo de cómo diseñar una UI de forma dinámica y por componentes
- **BarraProgreso**: Ejemplo de cómo actualizar una barra de progreso en java utilizando la clase SwingWorker
- **Boxeo v1**: Ejemplo de sincronización de hilos (v1)
- **Boxeo v2**: Ejemplo de sincronización de hilos (v2)
- **Boxeo v3**: Ejemplo de sincronización de hilos para el caso general (n hilos) (v3)
- **CargarImagenes**: Ejemplo de cómo cargar un grupo de imágenes en segundo plano actualizan el interfaz gráfico utilizando la clase SwingWorker
- **CarreraCoches**: Ejemplo de sincronización de tareas utilizando SwingWorker
- **DescargaFicheros**: Ejemplo de descarga de ficheros utilizando SwingWorker
- **Despertador**: Ejemplo de utilización de hilos en Java
- **Hilos_Compartir**: Cómo compartir recursos con hilos en Java
- **Hilos_Sincronizar**: Cómo sincronizar dos hilos en Java (I)
- **Hilos_Sincronizar2**: Cómo sincronizar dos hilos en Java (II)
- **HolaHiloRunnable**: Cómo crear un hilo en Java implementando el interfaz _Runnable_
- **HolaHiloThread**: Cómo crear un hilo en Java heredando de la clase _Thread_
- **PatronObserver**: Ejemplo de uso del patrón de diseño _Observer_ en Java
- **PatronObserverHilos**: Ejemplo de uso del patrón de diseño _Observer_ con hilos en Java
- **ProductorConsumidor**: Ejemplo de productor consumidor en Java
- **ProductorConsumidorN**: Ejemplo de productor consumir en Java (para el caso de N consumidor y productores)
- **ejemplolog4j**: Ejemplo de cómo trabajar con ficheros de registro (logs) con Java y la librería log4j
- **PersecucionAviones**: Ejempalo de patrón Observer donde un objeto observa y reacciona ante los cambios de otro
